美國關稅計劃對中國的長期影響更大

Nathaniel Taplin

美國政府開出了擬對500億美元中國進口商品徵收關稅的清單。多數經濟學家稱，從中國的角度來說，500億美元關稅清單本身不足為慮，但長期影響可能具有更大的破壞性。

靴子終於落地：美國總統特朗普(Donald Trump)的團隊列出了擬對500億美元中國進口商品徵收關稅的清單，涵蓋產品從電視機到榴彈發射器等不一而足。中國已誓言以同樣方式作出回應。

一場全面貿易戰是否已不可避免？

答案是未必，但爆發貿易戰的可能性已大幅上升。多數經濟學家認為，從中國的角度來說，500億美元關稅清單本身不足為慮：這隻會使中國2018年經濟增長率損失約0.1個百分點。不過，其長期影響可能具有更大的破壞性。

在中國運營的所有公司中，外資企業位於最高效行列，也是中國獲取技術的一個重要渠道。